7個傳媒工會促警遏止對記者施襲 冀緊急約見鄧炳強

7個傳媒工會發表聯署聲明，要求警方就昨晚在旺角的行動，緊急約見警務處處長鄧炳強，並要求警方立即遏止警隊針對記者施襲的歪風，將失控的警務人員停職調查。

香港記者協會、香港攝影記者協會、香港電台節目製作人員工會、獨立評論人協會、大專教育工作者聯席、明報職工協會，及壹傳媒工會共7個傳媒工會，批評政府及警方聲稱尊重傳媒作為第四權，實際上卻千方百計打壓。警方昨晚在旺角驅散人群期間，藉故多番截查正在進行採訪工作的記者，更強迫他們向着警方的錄影機讀出姓名、身份證號碼及所屬機構名稱等，喝令記者蹲下及禁止繼續拍攝，並近距離向記者的眼、耳等噴射胡椒噴劑。更有報道指，有記者被箍頸近20秒，認為是對新聞工作者極盡羞辱，令同業義憤填膺。

聯署強調，新聞工作者一直保持克制、忍耐，無意與警方為敵，但包容絕不能變成縱容，籲警務人員勿忘要以「正直及誠實的品格」、「專業精神」等服務社會的承諾。

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律 老屈
煩請記者朋友追問一下
辛苦晒記者朋友

係鄧炳強落ORDER要小心唔好俾記者影到架喎

頗天真

如果唔係鄧炳強同意, 細個班邊會敢咁癲呢？

停職

關機打記者

警: 第四權? 基本法有寫架?

約見？？
佢落order架喎
傻撚左？

鄧就係賊王

聽日去元朗區議會見佢

幾時全部記者做狗仔隊爆班仆街料?